[行山]如果遇到突發情況，應該要點自救？

香港人愈黎愈鍾意行山
行山雖然係健康活動，但似乎近年黎有好多人低估左其潛在危險性

1.物資不足
2.迷途
3.野生動物
4.危險人
5.各類天氣/環境轉變

1.根據自己經驗，大部份行山人士都會帶袋
但眼見，其實之中有好多人，個袋只係擺設，入面係擺紙巾，遮，連水都係得500ml一支
其實而家行山唔係郊遊喎，好多人心態錯晒。
遇到任何突發情況，呢類人出事機會真係好大
有人可能話袋咁多野，重，無用
出起事上黎可能救你一命
你話唔係喎，出事等人救
但有無諗過，你有可能連等待救援的時間都捱唔到

所以我每次行山，都必定帶至少2L水，少量乾糧（糖/朱古力/能量棒），一件外套，呢D真係基本野

2.迷途其實同上邊第一樣講的野相似，迷路唔可怕，可怕的是你撐唔過救援的果段時間。首先係食物，體力的保存。
有人可能話，山咁好行，邊有可能蕩失，其實山上面咩事都有可能發生。
迷途時，第一樣野係，留守原地，唔好再行，否則只會愈行愈深。
你行失的路，救援人員都可能會行失
第二樣野，判斷太陽幾時落山，首先係能見度的影響，其次，山上入黑後氣溫會驟降，第三係野生動物的活躍，三樣野，分分鐘會令你過唔到果晚！
所以物資，體力的運用很重要。

3.野生動物
呢個唔係天方夜譚，香港野生動物其實唔少，只不過佢地唔常出現。
唔好話係夜晚，有時即使係日頭都有危險
試想像你同女友獨自兩人行山，卿卿我我之際，忽然聽到枝葉吵聲，然後爬出一條蛇，仲要唔細條，你雖然由蛇的頭部判斷到呢條唔係毒蛇，但佢已經作狀攻擊，點算好？
除左蛇外，山上可能有野豬，野狗或其他動物
一旦有攻擊性，應該點自保？
掉低女朋友走先？一齊跑？同佢死過？
順帶一提，香港的毒蛇種類其實唔少

4.危險人，唔係講外星人
而係山上可能有不懷好意的人
非法入境，南亞/大陸黨，強盜，作姦犯科等人，雖然近年已經少左，但不得不防。

5.天氣環境轉變唔多講，就咁字面解，大家都明我想講咩，除左呢樣以外，受傷都係有機會的事，如拗柴或跌到或病發。

香港人出親事，第一時間都係諗要其他人救，過份依賴他人，終有一日會出事，求救之際，其實都要諗點樣自救。
大家有無咩意見，建議或經驗，不如分享下？

行山簡單既，麥徑行一至兩段etc, 帶部電話八達通都夠
難既可以去到要過夜

主要係啲organizer無講清楚/自己都唔知個難度喺邊，要帶啲乜

防止突發意外，唔好去行山

最重要嗰樣失足你無講
例如行澗路面濕滑易跣，死過人，又如一啲險要路段，自殺崖獅頭崖又死過唔少人

天氣可以引致洪水、雷擊、中暑、低溫症，不過只要留意住天文台都可以避得到

動物其實風險不高，野豬細膽到死，離遠已經縮埋一二角，野狗大多唔理人，惡嘅係村狗，不過村狗就不在行山討論範圍之內啦
蛇就一般都唔會主動攻擊人，除非你唔小心踩親佢或者嘗試攻擊佢
而蜂類先係最需要留意，所以我好憎航拍機，最好禁哂佢地，嗡嗡聲好煩

迷路而家應該係會少咗發生，因為有GPS，加埋離線地圖